# Eye of Irtegov project (t.me/eye_of_irtegov_bot)

## Research 
Этот документ является логическим продолжением Research Report.

Research Report и пути решения поставленной задачи приведены в [RESEARCH.md](./RESEARCH.md) (уже было в сообщении в телеграм)

В дополнение к уже приведенным иследованиям во время прототипирвоания приложения было обнаружено следующее:

Сортировка результатов поиска во многих крупных соц.сетях выполняется с использованием релевантности (учитываются общие друзья и другая информация профиля, с которого выполняется поиск)
Использование этого факта дало результат, на который мы сами не рассчитывали. Если человек хоть как-то связан с НГУ или академгородком, то, скорее всего, он будет обнаружен.

## Какие требования были выполнены (архитектура кратко):
* Пользователь вводит Имя и Фамилию. Приложение начинает поиск информации о человеке.
* Поиск происходит по ограничнному списку реализованных соцсетей/сайтов, однако архитектурная возможность раширения (вертикальное масштабирование) присутствует (подробнее в разделе Архитектура)
* Более того, данное приложение распределенное (distributed), приложение легко расширять горизонтально (опять же в разделе Архитектура)
* Телеграм бот - обертка над приложением. Его легко заменить на что угодно, иънекциий класса `Bot` в программный код не существует. 

## Архитектура
Приложение распределенное. 

Это значит что, существует процесс (нода) `Server` (директория `server`), он запускается в единственном экземпляре.

Полезную же работу выполняют воркеры (нода) (`Worker`) (директория `worker`).

Каждая нода конфигурируется с использованием переменных окружения и подразумевает запуск в контейнере.

### Server
Сервер имеет точку входа для клиентов - `submit_task`, туда передаются входные данные (Имя Фамилия), и callback, который 
будет вызван при выполнении задания.

Роль клиента выполняет телеграм бот, при этом архитектура никак не завязана на использовании именно этого решения, класс Server
ничего не знает про телеграм бота. Телеграм бот - простой и удобный интерфейс к нашему приложению. 

Server получает задание и кладет его в общую очередь заданий. При получении результата выполнения задания от воркера 
сервер вызывает нужный callback с результатом выполнения задания. На этом его ответственность заканчивается.

* Сервер никогда не выполняет никакие соединения с Воркерами, только воркеры могут выполняет соединение с сервером
* Для соединения с сервером используется RPC
* Сервер не должен выполнять сложной логики, для этого существуют воркеры, сервер - пушинка в нашей сложной системе.
* Более того, сервер является узким местом всей системы. Поэтому он не должен выполнять сложных задач.

### Worker
Воркер каждую секунду опрашивает сервер на наличие задания на выполнение. Если задание было получено, воркер выполняет его, 
после чего отправляет результат выполнения серверу, и продолжает его опрос на наличие новых заданий.

Таким образом обеспечивается горизонтальное масштабирование приложения, воркеров может быть запущено большое кол-во, даже на разных компьютерах. 
(однако только в рамках локальной сети, тк авторизации никакой не предусмотрено)

Получив задание, воркер запускает процессоры (`processor`) - собственно логика поиска информации по заданной информации.
Для реализации поиска в новом ресурсе необходимо создать новый класс в директории `processors` и унаследоваться от `BaseProcessor`

Точка входа процессора - `processor()`, все всю найденную информацию он сохраняет в сущности Task, которая передается ему как аргумент
Для запуска процессора могу существовать ограничения - REQUIRED_FILEDS, необходимо указывать поля, которые уже должны быть обнаружены, для запуска данного процессора.
После реализации новго класса необходимо добавить его в список processors в классе Worker. Больше ничего менять в классе Worker не надо, так как класс Wroker 
использует интерфейс для вызова процессоров и определения момента, что необходимые поля для его запуска уже обнаружены.

Так как порядок процессоров может быть любой, то существует ситуация, когда мы попробовали вызвать процессор, однако его вызов не возможен, 
так как необходимые поля еще не были найдены, после чего они были найдены используя следующий процессов (на данных момент это username, который мы находим исплоьзуя VK, далее ищем пользователей с таким
username в github). Чтобы решить проблемы, мы вызываем весь список процессоров N раз (N - кол-во процессоров), при этом каждый процессор вызывается не более одного раза. 
Таким образом гарантируем, что вся агрегация, что должна была случится - случится.

## Что можно было бы добавить/доделать:
На самом деле, такое приложение можно дорабатывать бесконечно, однако поскольку это учебный проект, то основные требования были выполнены, а далее можно:
* Добавить еще больше источников для поиска информации
* На данный момент поддерживается ввод только Имени и Фамилии, поиск по другим входным данным добавить не трудно, так как Имя - частный случай поля, достаточно изменить сигнатуру функции submit_task и передавать туда другие поля, изменения на воркере не потребуются.
* Сделать динамическую загрузку процессоров (так как сейчас при реализации нового необходимо добавить его в список в классе Worker, это, конечно, костыль небольшой)
* Сделать отчет о состоянии воркеров, чтобы используя клиент можно было посмотреть список подключенных воркеров
* Запускать каждую ноду (сервер, каждый воркер) в докере (на данный момент нет ноебходимости, так как сервис хостится локально)
* Доступ к переменным окружения должен предоставлять используя класс Configuration, с поддержкой дефолтный значений